Prottokoll sel 24mal September 1882
Koos olid kohtu Peawanem: Jaan Reemann
Hans Simsohn
Mart Sopp
Kirjutaja H. Saarmu
№ 46.
Kohtu laua ette astus mõisa perenaine  Leenu Jürda  ja kaebas, köögitüdruk Mai Luste olla ühe weikese mõisa kotti ära warastanud, mis tema Maie kääst olla kaa kätte saanud ja et peremamsell Marie Weidebaum wõib selle kotti üle tunnistust anda ja et se kott 50 kop. wäärt olla.
Peremamsell  Marie Weidebaum  astus ette ja ütles: et tema selle kotti sellgeste ära tunneb, et see mõisa kott on.
Mai Luste astus ette ja ütles, et tema selle kotti olla oma ema kääst saanud ja et temal 2 särgi alust kaa sest samast kotti riidest peab olema. Mõisa kott ja Maie särgi alused said kõrwu pandud, aga mitte kokku ei sündinud; Kott oli laiem ja peenemast riidest.
Seepärast, et Leenu Jürda ja Marie Weidebaum seda kotti selgesti mõisa kottiks tunnistasiwad ja Maie riide proow mitte kottiga kokku ei läinud, sai mõistetud, et see kott jääb mõisa kottiks ja peale selle peab Mai weel 1 Rubla trahwi walla laekasse maksma. 
Seemõistmine sai kuulutud ja olid sellega rahul kaebaja mõisa politsei, kui ka Mai Luste ja on kaa täidetud. (1 Rubl. walla lae. heaks).
Kirna walla kogokonna kohtu nimel,
Peawanem: J. Reemann /allkiri/
Mart Sopp  /allkiri/Hans Simsohn XXX
Kirja tunnistuseks kirjutaja H. Saarmu /allkiri/
